護士淨係識快手跟哂d常規同治療就收工就是不稱職和不良

之前有個post有d護士回應話自己打份工冇心做冇問題，跟守則就可以。不過問題是香港那些所謂「護士守則」根本沒將專業工作寫清楚。好多公立醫院護士高層都將淨係快手跟哂常規和治療的護士視為好，花時間照顧病人的就是不好，你沒有心做即使跟足這「遊戲規則」，在國際標準來說也是一個瀆職的護士。
只有以自己計劃的護理令病人有實質健康改善的護士才是好護士，那些冇心做淨係識收錢跟指示勞動的護士根本不專業，早就該炒，香港人應該得到真正符合國際標準的護理。

如果跟足標準 可能公院有一半人享受正常既醫療 一半人係等死

樓主除左私怨 有無真係了解個問題既成因？

你咁樣同林鄭有咩分別 屌人示威 屌人破壞 但唔諗下個果？

每行總有呢d人 良莠不齊

你諗下護士佢做得快係為咗偷懶定處理更多病人先
你了解下國際標準係一個護士對幾多病人

我見到的是有些公院護士根本無做好本份（那些出回應的自己都話係冇心做），和忙不忙是兩個問題

一對四，不過冇runner冇assistant 乜都自己做哂

咁一定有 好難逼人有無心做 可能你有家人suffer
但係只要佢做左佢既duty HA 係炒唔到佢

當然有好多人有熱誠 你遇唔到

見你打字似冷靜型 希望你體諒幾萬人既機構 一定有人呃飯食 但as long as 佢無做錯 做左本份 無得無理解僱

真心 我估你係現職RN
現今香港公院RN做到holistic care係咪天荒夜談？

借聲問你係咪係ward setting做過
睇你既發表似係岩岩讀 實習都未實過既學生

天方夜譚*

或者係醫生/allied health

都係 不過見佢叫wound RN就估佢係護士

Btw 做到holistic care係咪真係天方夜譚？

😂你係HA比 百幾蚊一日 1日換幾次片 包3餐 免藥費 屌啦聲 全世界都搵唔撚到 係用職員d人命換返黎partly

講到心、專業
所有行業都會有呢d人啦
唔單止係護士
醫生、physio、老師
甚至有眼你睇既政府公務員
我諗唔單單係人既問題
價值觀，以至到教育，以至到整個社會既風氣
都係鼓吹緊「做好呢份工」就夠

我都知我問得on9
但總算有一個好實在理由比我 thanks

做人positive d 講真 出面私家nurse 都好缺有經驗既nurse 要出搵錢好容易 問過d fd 點解唔去 話真係想幫d 無錢既呀婆 信不信由你 但總有呢d人

總會有害群之馬 但香港個醫療制度係做死人
害死醫護同病人

或者咁 HA係嘗試做 但只係做緊minimal of international standard. At least in medical and nursing aspect. 但你話病床質素, waiting time等等 真係overload 緊

我自己就冇家人suffer了，我見其他病人suffer而已。就是有些人分明無心又達不到標準又炒不了但有些護士很稱職才是問題，沒有標準結果還是香港人受。

唔使好holistic, 用下心諗諗有乜nursing intervention已經好好

我諗緊住field

我都想自己係小jun jun

始終內心好想多少少係mental health 呢邊幫手

RN

我同意，真係好平

對呀，我想講既就係風氣問題

亦有好多係HA的護士是去唔到私家而已

我都同意係好辛苦，但係有心點都會做得好，有議員多年
一邊做公院醫生一邊用心做區議會都得

HA根本一直打壓護理發展，離國際標準越來越遠

聽講有時候關心病人，但個個都希望自己最受關心
最後個個都覺護士對自己唔係最好 投訴護士
不過呢d人，到到都有
可能護士都做到麻木左

與其話打壓 或者跟本唔夠 resources 你focus patient care
HA only cares about waiting time and queue
你要質素好 你可以問到Gov 拎2-3 倍錢？
你可以問到patient 比多3-5 倍錢？both impossible

病人很少會投訴在健康問題上幫到自己的人的，包括護士。

我指的打壓是和資源無關的，例如一想搞護士主導服務（nurse-led service), 就會有高層暗中給阻力。想改過名，有consultant 或者practitioner 等字眼，就會有高層醫生大罵不停阻止，HA是專業利益大於病人利益的地方

個，打錯

呢兩個字會令人誤會wor ? GP 同consultant 都似medical grade title wor 點解一定要用呢兩個字？

呢兩個字當然唔係醫生專用，外國多年前已經有大量nurse practitioner 同 nurse consultant, 為何要用這兩個字是因為角色真的如此（例如某護士的角色是被人咨詢，那當然應該叫consultant)。其實沒有事是應該由醫生壟斷，看看很多西方國家，護士早就可以獨立診治和處方藥物等治療。

又拎西方比 有無西方咁多錢先

唔怪個制度，怪D人，會唔會有d on9?

就算幾有錢都好
HA始終都係focus 係數字到 實質野先交代到
就算有錢會請多幾個人比多d時間你埋身照顧病人既需要?
咁佢寧願你收多幾個症 做大d盤數
而工作上又set 好多standard 逼你做快d
on撚9既 人又唔請多幾個 仲想有咁多要求
咁樣既制度都有人撐既 真係忠心過隻狗

其實樓主講既野係無錯
只要你或者你屋企人訓下醫院就知講緊咩
亦可能會發現原來平時自己或者身邊d同事都係咁撚閪

發現香港人有9 成人真係好溫馴
有一兩成會屌太慢
但我都唔會優待佢哋 distributive justice

比起好多主要西方國家，香港health care已經算有錢，不為也非不能也

佢地係冇心做，唔關制度事，如果真係要怪制度，就只有怪護士入行門檻始終太低，公院炒人又唔容易

多謝支持

最重要的是到底自己的護理計劃有沒有達到應有的health outcome, 做到就已經完成了護士的專業工作

有心無心，邊個定義？如何定義？

咁跟guideline就係最professional做法啦

雖然我想講樓主怪責個人係於事無補

但其實本地醫護無反抗呢個咁剝削既醫療制度，可能都有責任

如果係個制度令到醫護做唔到理想既服務，係咪應該要起身反抗呢…？
但係無，呢行d人都係究極和理非同自己顧自己。

HA d guideline 根本講左等於冇講過野，我認同的合格定義就如一開始所言：以自己的護理計劃令病人有可量度的健康改進，在國際上這才叫合格，HA永遠唔跟就是在放生唔合標準的護士，因為淨係要佢哋對手做密集勞動

這一點我絕對同意，例如護協多年來根本甚麼都沒有做過

小wound nurse的muttering